烏克蘭男子劫持人質，要求總統拍片宣傳電影

烏克蘭盧茨克市一名聲稱身上帶有炸彈的男子21日挾持一輛上頭有13名人質的公車。所幸在烏克蘭總統澤倫斯基配合歹徒的要求，呼籲全國民眾觀看2005年電影「地球上的生靈」（Earthlings）後，公車上全部人質皆被安全釋放。

路透報導，警方表示，這名歹徒威脅要炸掉公車並引爆另一個在市裡鬧區的炸彈。

為了確保人質獲釋，澤倫斯基說，他與歹徒談了7至10分鐘並同意他的要求之一，就是宣傳電影「地球上的生靈」。

澤倫斯基表示，他說服歹徒先釋放包括一名孕婦的三名人質。他說，「我們同意他先釋放三個人，接著我會錄製一段影片」。澤倫斯基隨後在臉書發布影片表示，「大家應該觀看2005年電影『地球上的生靈』（Earthlings）」，但該影片後來被刪除。

澤倫斯基可以選擇對公車發動突擊，但不想冒著人質受到攻擊的風險。

警方隨後逮捕這名44歲、名為克立瓦許（Maksym Kryvosh）的歹徒。烏克蘭內政部長艾娃科夫（Arsen Avakov）表示，這名歹徒有前科；烏國國家安全局（Sluzhba Bezpeky Ukrayiny）也指出，歹徒過去也散播「很極端的想法」。

諗起black mirror第一季第一集總理屌豬

我都係

黑鏡

Btw自膠先，係首相先啱

佢要保護嗰個係公主，而且唔做的話可能會被皇室報復
而家呢個就